البنتاغون: لم نلحظ تحركا واسع النطاق للقوات الروسية قرب حدود أوكرانيا
 أكدت وزارة الدفاع الأمريكية البنتاغون الثلاثاء فبراير شباط أن الولايات المتحدة لم تلحظ أي تحركات واسعة النطاق للقوات الروسية بالقرب من الحدود مع أوكرانيا دونباس تحت النيران من جديد ونقلت وكالة نوفوستي عن جيف ديفيس المتحدث باسم البنتاغون قوله نحن لم نرى أي تحرك واسع للقوات الروسية التي يمكن أن تدعو للاعتقاد أنها جزء من شيء أعظم هناك تفاقم في العنف لكن في الوقت الراهن لا نرى سببا للاعتقاد بأن ذلك جزءا من مشكلة أكبر أو تحضيرا لشيء ما أضخم إقرأ المزيد تشوركين كييف تسعى لحل الأزمة الأوكرانية عسكريا يشار إلى أن الأوضاع في منطقة النزاع في دونباس شرقي أوكرانيا تفاقمت في شهر يناير كانون الثاني الماضي وعلى وجه الخصوص عند مدينة أفدييفكا القريبة من خط التماس التي تسيطر عليها القوات الأوكرانية  إياد قاسم